<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on QNP Blog</title>
    <link>https://qnpindonesia.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on QNP Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://qnpindonesia.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Add Timeout to Fetch API</title>
      <link>https://qnpindonesia.github.io/add-timeout-to-fetchapi/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qnpindonesia.github.io/add-timeout-to-fetchapi/</guid>
      <description>By twahyono</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memahami Jenis-Jenis Service Kubernetes</title>
      <link>https://qnpindonesia.github.io/understanding-kubernetes-services/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qnpindonesia.github.io/understanding-kubernetes-services/</guid>
      <description>By twahyono
Apa itu Service? Kubernetes Service, di dalam artikel ini selanjutnya disebut service, digunakan untuk mengarahkan traffic ke aplikasi yang berada di kluster. Seperti diketahui di dalam kluster, pod secara dinamis dikelola oleh Kubernetes control plane, pod bisa muncul dan hilang karena proses penjadwalan dan autoscaling dan menyebabkan alamat IP pod berubah-ubah (ephemeral). Untuk memberikan akses yang konsisten terhadap aplikasi di sekumpulan pod tsb maka diperlukan bentuk service ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Helm pada Kluster Kubernetes</title>
      <link>https://qnpindonesia.github.io/helm-installation/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qnpindonesia.github.io/helm-installation/</guid>
      <description>By twahyono
Apa itu Helm? Helm adalah package manager untuk Kubernetes, sebagaimana npm adalah package manager untuk JavaScript di dalam lingkungan Node.js atau seperti package manager Chocolatey untuk Windows. Helm memudahkan tim DevOps melakukan deployment aplikasi ke dalam kluster Kubernetes.
Helm sendiri terdiri dari dua bagian: Helm client (helm) dan Helm server (Tiller). Ikuti langkah-langkah di bawah ini untuk memasang Helm pada kluster Kubernetes anda.
Persiapan Awal  Kluster Kubernetes yang telah berjalan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalasi Istio pada Kluster Kubernetes</title>
      <link>https://qnpindonesia.github.io/istio-installation/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qnpindonesia.github.io/istio-installation/</guid>
      <description>By twahyono
Apa itu Istio? Menurut dokumentasi, Istio adalah aplikasi yang membantu anda untuk menghubungkan, mengamankan, mengontrol dan memantau services (microservices). Istio mengatasi permasalahan kerumitan transisi dari aplikasi monolitik ke aplikasi terdistribusi dengan arsitektur microservices.
Ketika aplikasi berkembang kerumitan microservices semakin bertambah dan menyulitkan untuk mengelola dan memahami keterkaitan antara services satu dengan services lainnya. Dari sinilah istilah services mesh muncul. Istilah ini menggambarkan jaringan microservices yang membentuk suatu aplikasi dan interaksi antara services tsb.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>